《Cyberpunk 2077》遊戲製作團隊與 CD Projekt Red 管理高層爆發激烈衝突

正式發行不到一週的《Cyberpunk 2077》雖然在 PC 上的表現還算正面，但目前已經正式從 PS Store 下架，並與 Xbox 同步開放全面退款，主因便是大量玩家表示遊戲內的故障過多，並不如玩家預期，甚至有人稱《Cyberpunk 2077》根本就是未完成品，玩家們都是遊戲開發商 CD Projekt Red 的「白老鼠」。

對此 CD Projekt Red 稍早也正式致歉，表示遊戲確實有許多地方為優化完成，預計將在明年初的版本更新中作出改善，承認自己的失誤，並會負責到底。絕大多數的玩家都對此表示認可，但仍有部分玩家依舊感到不滿。

對於這次可謂是「失敗」的發行成績，根據 Bloomberg 的報導指出，一名 CD Projekt Red 內部人士透露在 Sony 宣佈《Cyberpunk 2077》從 PS Store 移除之後，公司內部的遊戲製作團隊與管理高層在視訊會議上爆發嚴重衝突。

遊戲製作團隊對管理階層的決策感到十分憤怒，其中包括他們執意要發行《Cyberpunk 2077》的指示等等。

此外，開發團隊也認為管理階層「想要推出一款『反對大型企業控制社會』的遊戲的同時，卻又希望公司員工超時工作」感到十分諷刺。目前 CD Projekt Red 還未對此有任何回應

以為係潮文

諗諗吓都係 站係作品立場上
Dev team原則上係唔會放隻未完善嘅遊戲出嚟
而家作品出事又係Dev Team 畀人鬧
明明一隻咁好嘅作品 因為呢啲貪錢銀聲譽害事
真諷刺。

仲以為係往死裡打

往死裡打

有咩原因會令管理層想夾硬提前出一隻未完成嘅game?

延左一次期，再延影響股價（雖然而家咁仲衰）

上市公司唔洗同股東交代咩

瘋了 都瘋了

相反ubisoft對員工真係好好

幾條TEAM輪流做一集出黎
不求有神作但求穩陣
隻隻驚做到合格多少少就拎出黎賣

要同股東交代

我都係係

等錢洗囉

穩陣但冇突破 冇新野出

最新整game質素排名
rockstar>>>ubi>>>EA>>>>cdpr>>>>頑皮狗

真心睇你追求咩
佢啲驚真係講唔上差
要求低既玩家又玩得開心
但如果要求高啲會覺得係鑵頭冇誠意

UBI算係唔話得
玩法雖然罐頭
但劇情或者任務內容上會落D心思搞下笑咁

波蘭三J客

連登有班enjoy緊隻驚既PC撚會唔會笑堆dev窮

bug了bug了都已經bug了

製作團隊之前吹左好多系統出黎 結果發售時全部唔見曬 佢地都好大責任

PC 30撚已成condom

其實係高層催
咁一個dev team會度定有咩非必要系統趕唔切就排除左先
總之隻game主線玩到先

其實製作團隊都好慘
本身成隻game 系統都未搞惦（大型交通運輸系統，同npc拍拖，酸雨嗰啲）
無啦啦加workload為咗插到個故事線講keanu reeves
不過都期待佢之後更新會再還原番

咁又唔通比製作團隊無限延期咩, 延期本身就係out budget左又要延到唔知幾時養住你班人淨係整一隻驚, 製作團隊自己都有責任. 而家佢地同高層邊個負多d責任係唔知, 如果係製作團隊低估左開發時間開空頭支票咁就係佢問題

希望之後dlc會補番啦

做過IT9都應該估到十成十係d management成日轉requirement, 一時一樣搞到無時間過QA

轉requirement真係on撚鳩
技術上仲要唔問過developer先就話轉

延期真係唔一定dev既錯
好多時啲高層自己決定個期就以為到時候就有貨都好on9

無論依家乜game都係，啲上層全部只係睇錢，短視，做遊戲真係慘

多得班mobile game 課金撚

所以我信之前加入Keanu Reeves搞到重制主線個傳聞
改主線故仔> 主線影響要用到既地圖> 地圖場景規畫要重制> 因為場景重制搞到AI npc 連帶要重設定
跟本無時間debug

諗起傳說中既
一個大肚婆10個月可以生一個B
條team 有2個大肚婆，咁高層就可以set 5個月生產1個B出來

係，製作團隊8年黎就係整咁既垃圾？

物理效果究極垃圾，當初吹既野冇一樣有

8年間究竟做乜撚野

玩ubi驚, 感覺同做part time冇乜分別

一對比 對手機game出隻角色就吸你千幾蚊，用心做嘅3a大作先得個三四百蚊，個市場已經唔平衡

拎晒Server啲錢俾員工

rockstar>>>ubi>>>cdpr>>>EA>>>>>>>>>>>>>bandai>fyk>blizzard>naughty dog

講虛假宣傳邊個夠ubi嘅trailer 勁

製作質素點計都係bandai包底下嘛

對d玩家西呢
救濟玩家既bug狗衝去fix，藏寶圖目的地成個寶藏冇撚左就過2個patch都未撚搞

ubi有一條特別既team bluebyte唔會咁

關咩事，多得d畫面撚就真，以前一隻game只要幾個programmer，家下越來越多graphic人，成本越來越高

唔好嬲 比返貪食蛇你玩住先

未玩過DOS時代遊戲既小朋友點會明當年有幾百花齊放
大作係在於遊戲內容規模而非燒左幾錢攪d畫面

拎依家既indie黎講已經足夠…
遊戲性>Graphic

點都唔係主流
以前一個遊戲做得好，可以成個工作室人人買法拉里
要rpg大作既indie好難做到以前咁

其實tlou2幾好玩係個故事令佢直插谷底

諗住睇往死裡打潮文

我唔評係唔係主流先啦,
如果你淨係用成品去比較, 其實近年既indie有過之而無不及,
不過可惜人係高求視覺享受,
係3A brand面前基本上畫面唔夠震撼就吸到唔到班casual player
依家做Game你唔係做老闆都幾難咁樣分紅法

往死里打

話就話短視，其實佢哋上咗市要對好多人負責

試諗吓你係個高層
而家班dev team 話得當初應承嘅六成嘢交到貨
你又要同股東交代業績
頭都大晒

Keanu Reeves 嘅加入究竟對隻game 嘅開發有幾大影響呢

如果喺遊戲界工作過
就會知上頭畀落嚟嘅期係唔可能達到標

整Cyberpunk 2077同期好似要整埋W2 dlc, W3, 隻卡game

視像會議激烈衝突
衝突同口角識唔識分
小學畢業未

PC 玩咗兩個鐘退咗款
bug 係少
但啲天賦咁垃圾玩乜撚
飛刀會用咗把刀

當初啲 content 又係班濕鳩高層諗出嚟
未做到又打晒飛機賣廣告
預唔夠人手賴落 dev team 到？

ubi 同 cdpr 唔止爭咁少啦
ubi 啲 bug 係多
但起碼主線可以順利做完
2077 夠膽死主綫都黑畫面廿分鐘

急住收返成本囉

實際開發時間4年都無呀

真
可惜垃圾反而多人玩同課金。
百思不得其解

一個朵咁就臭左...

呢樣咪就係遊戲界墮落既主因囉
點解會變垃圾多左係因為太貴，之後個話事權自然去左投資者度，而且呢樣比課金仲早開始發生，所以問題根本係畫面撚有責任
indie要做大好多時最後都會比人收購，或者成品同一開始既宣傳有好大落差，好似以前咁多獨立品牌既年代好難再出現。你搵隻有十萬以上玩家，遊戲時數唔係random內容而有30小時以上既indie rpg，應該搵唔到好多

遊戲業共通問題
做大咗啦，要上市要擴大黎搞啦，請多左人
咪要管理層，要management 囉
做得高層要宏觀角度咁去睇去管理

咁咪仆哂街囉，原本落手落腳做既dev唔想理
請出面既人管理，無遊戲知識只識商業利益
做野講求效率流水作業，睇數字睇進度得把口，咁咪無哂創意。暴雪就例子

cdrp老細發售前靠吹2077，股價升左50%。
做左億萬富翁，你話佢幾和味

仲有班on9仔照奶話好好味
有良心，比d時間，同情佢

想食聖誕呢水

我以前買ps2 最後隻FF 都大約5百，呢十年基本上都無乜點升，開發費用我就唔知差幾遠，但人手肯定多過SF 時代，仲要一大玩實體個原因係二手，你唔可以怪家陣啲廠越來越公式，又唔係必賺嘅，而且網絡時代最得益就係 on9 少少嘅野就炎上，唔講仲以為佢哋付出左身家性命

記得以前黃秋生做過訪問，啲人問佢現在演藝圈青黃不接，好少有實力嘅人，問佢點睇，佢就話佢以前都無實力，果啲係要經驗做出嚟，佢果時好多戲上，爛戲一堆，但可以陪養人材，但依家無...

其實呢個情況遊戲界都一樣，以前sf 時代一堆新作新系列。家陣呢續作，重制，或者睇落大路野。你哋仲好意思怪廠商轉去手遊，果邊啲比錢爽手，開發簡單，你哋呢邊要求多多，難道高，錢又唔願比，傻都知要去邊度

老老豆豆 naughty dog點都應該平cdpr 或者排佢後面
唔計個故事onl79 佢隻game完成度 同埋啲細節都係靚到不得了
諗番岩岩用ps4玩TLOU 係眼前一亮 靚到唔想繼續行咁

唔識遊戲野，淨係諗住拿拿聲出game就有錢賺

唔關變大事啦，本來都好多獨立制作室，問題係成本太高，輸一次就直接玩完，所以先係做d穩陣既野，之後都唔掂就要比出版商入股
睇下EA殺死個一堆品牌就知成個歷史點走，事實上暴雪都係賣左比出版商先攪成咁
valve係特例，好在有steam頂住加可以自行發行

Sorry唔係好清楚
姐係原本係冇奇諾李維斯？
佢成隻game靈魂黎嫁喎
冇佢成個故仔就唔同曬

比你出錢做game就唔會咁講，好似no man sky咁根本係無得唔出左先，因為真係無晒錢

有Bandai點少得Capcom

本身無 上頭想要gimmick野就請左keanu代言
仲叫dev喺原本就黎完成既主線再加Keanu 入去
所以搞到大delay

利申：聽連登仔講

銀手角色設定一早有，較早既trailer都有提到銀手，但係銀手加戲改劇情就係奇洛加入後既事。

content點會係高層諗出黎, 佢地頂多出個方向比team例如未來gta咁, 但裡面有d咩內容idea就係dev team要諗要做既野
之係dev team sell橋sell content比高層(資方), 資方再出資去行呢個project
通常都係dev team 自己set個日期比資方去投資, 如果無日期資方點會去投資, 並唔係比佢地無限掉錢落去唔通做到2077咩
如果佢明知佢自己meet唔到個限期咁佢地就唔會加咁多野落去然後到正式版又兌現唔到又要延咁耐

唔變大點會成本高？
你講既獨立製作室係指咩size先
好多接發行商job做黎搵錢，搵夠先自家製。
有名氣既搵到老細射住既，咪可以頭炮就自由創作
有power話事囉，但最終銷量唔掂都難逃一死

valve有G肥鎮住，但佢自己玩既「小組開發」同steam都某程度上搞死左valve做遊戲能力。

仲以為係更衣室

生抽黃依句真係道破左現時經濟既轉變，而家大公司食老本做霸權，細公司創新成本高唔夠膽做。
基本上好多產業都有發展空間，但係成本愈來愈高既問題就好難實現到原本想做既項目，搞到停滯曬。

dev定deadline緊係做到先定啦
但現實唔係咁簡單囉

dev要定期report進度比高層
高層見到滿意咪無野,有時唔老黎咪ban野
有時見到近期興咩，有新諗頭加新野落去
或者彈出彈入，ban完條橋之後話加番

CDPR 本身個 發行商 CD projekt 就係同一間公司上下家咁分 dev就係畀發行商捉著春袋咁寫game連牙力都冇 出邊隻 拉邊隻都冇權話事 (所以連Devotion單嘢都唔可以話CDPR紅底 同埋 CDP)

要怪都係CD projekt 唔係個Dev Team
不過呢啲都唔係第一次 邊個錯都係dev 做擋箭牌

所以我覺得兩個邊個有問題邊個大責任D係唔知因為冇人知佢實際運作係點,
但呢度就好多怪哂落資方度話佢堅持出

做過 project 都知係老細問題啦

給我打，把他往死裡打

你做果間係姐, 我做果間果d次次都係廠出問題要延期比鍋人
都係果句佢地係點冇人知實情

公司緊係高層/老細話事啦，出黎做過野咪呀

除非你係王牌製作人啦，好似小島/三上
但最後都係難逃一死，因為間公司唔係佢。

你做過咩game比鍋人Duke？

佢講緊做project唔係做game
但如果呢度個個都係做game既咁算啦你地最清楚流程運作你話事

唔係做過game先知，睇下新聞睇下內幕爆料
fallout76，anthem都有人爆料點死

講野同d藍絲一樣我自己點點
都無事無試過點會真你問題咋。

我由一開始都只係講下其他可能性都冇肯定過件事係點
反而你就咬住係人地點點點所以佢就一定係點點點, 真係唔知邊個似係藍絲
同埋冇人同你鬥熟遊戲業界唔洗下下起哂鋼標籤人又冇做過野又藍絲咁, 無啦啦起火頭都唔知為咩

但係又唔可以否認valve做Game能力極高
佢地隻alyx正到 只係因為vr所以少銷量
如果vr普及化到既話呢隻應該係goty

死忠/pc撚：玩家問題

過埋2020就結束個年既財政報告

高層柒還高層柒，有8年時間整堆咁既野
佢地唔覺有問題？

先唔理邊個熟啲邊個無咁熟啦，
事實係成個遊戲界都係咁

有時睇少少內幕就知根本好多野唔到dev話事
好多時係上層想點就點
剩係EA都已經一堆板比你睇

你理解下先啦下下揸住8年8年
人地實際開發都係完左witcher所有dlc之後既事
再加上江湖傳聞既硬將silver hand變主線先搞到咁

有冇問題大家心照 係諒解唔諒解問題啫
Nms都咸魚翻生
同埋見住咁多indie game都彈返起
至少佢執返好既話呢隻絕對唔係劣作囉